願打疫苗人數跌至29.5% 疫苗最終葬送堆填區

冠肺炎疫苗的安全性引起關注，香港大學李嘉誠醫學院昨公布港人對接種新冠肺炎疫苗的信心調查，發現近期港人接種疫苗的意願日漸下降，由去年11月有超過六成人有意接種，跌至本月最低不足一半受訪者願意接種。本港亦是有同類調查的國家及地區中，最少人願意接種的地區。有議員質疑，無誘因致無人肯打疫苗，擔心疫苗最終葬送堆填區，浪費百億元公帑，建議打完疫苗可免疫監，加快通關，助提升市民接種意欲。

於所有調查地區中排包尾

研究團隊於過去一年疫情期間進行了7輪電話調查，每次訪問了超過1,000名18歲以上參加者。研究發現，去年市民接種疫苗的意向普遍維持60%，但至最近卻顯著下跌至最低45.9%。與其他國家、地區相比，香港是疫苗接種意向最低的地區。

接種疫苗意向最高的是內地，有88.6%人願意打針；南韓、美國、英國分別有高於70%人願意接種，南韓的比率是79.8%；美國有75.4%；英國亦有71.5%；法國雖然較低，亦有58.9%人願意接種。

至於港人對政府採購的3款疫苗看法，接受內地復星與德國BioNTech合作的復必泰疫苗的受訪港人最多，達55.9%；其次為科興疫苗，有36.7%；最沒有信心的是阿斯利康疫苗，只有35.3%人接受。

不過，最新調查亦發現，自從科興疫苗效用率被指僅有50.4%後，情況隨即變化，接受科興疫苗的受訪港人跌至只有29.5%。

d愛國藍屍 死晒去邊啊

果29%人個腦裝屎

美邸疫苗好危險...不了
國產...am..我信中醫..

打完派錢一定仆住去打

接受科興仲多過阿斯利康 果堆白痴唔該打多幾支

愛國只限於冇生命危險, 唔係點叫藍絲呀

係試下同佢地講出席愛國集會會比人斬甩手腳屌屎忽再坐十年監丫

打死都唔會打，呢個仆街政權，落尻佢面都好。

銅芯口罩

中資檢測

中資疫苗

Fat fat la

果29%就係愛國支蛆

咩階層咩貴賤咩顏色既, 個個都醒目左

點會浪費
打哂落公務員先
都宣左誓了

之後打埋落區議員
在囚人士
教師
慢慢打落去
張疫苗同份工連埋一齊
就100% 接受率

問題唔係唔想打
而係唔信港共政府俾咩疫苗人打

所謂復星疫苗未有任何測試，公開咗三期數據同美國批咗嘅叫輝瑞疫苗。

出政府錢都要打
想賺政府contracts都要打

再唔係封城，打哂先解封

反而係德國嗰隻疫苗先至信得過

30%左右藍絲基本盤
10%左右鐵板深藍

呢個數幾準